import { ref } from 'vue';
import { Learn } from './Learn';

export const U2_1 = ref<Learn[]>([
    { question: 'Aimdus', answer: 'Die Ahnung, -en' },
    { question: 'Kirjutama', answer: 'anschreiben' },
    { question: 'otsa vaatama', answer: 'ansehen' },
    { question: 'vastus', answer: 'die Antwort, -en' },
    { question: 'vastama', answer: 'antworten' },
    { question: 'töö', answer: 'die Arbeit, -en' },
    { question: 'puu', answer: 'der Baum, -e' },
    { question: 'mõlemad', answer: 'beide' },
    { question: 'koosolek', answer: 'die Besprechnung, -en' },
    { question: 'harilik pliiats', answer: 'der Bleistift, -e' },
    { question: 'CD-mängija', answer: 'der CD-player' },
    { question: 'jäätis', answer: 'das Eis' },
    { question: 'selgitama', answer: 'erklären' },
    { question: 'jalgratas', answer: 'das Fahrrad, -er' },
    { question: 'värv', answer: 'die Farbe, -n' },
    { question: 'aken', answer: 'das Fenster' },
    { question: 'Televiisor', answer: 'der Fernseher' },
    { question: 'die Fliege, -n', answer: 'der Film, -e' },
    { question: 'kuju', answer: 'die Form, -en' },
    { question: 'sulepea', answer: 'der Füller' }
]);

export const U2_2 = ref<Learn[]>([
    { question: 'Jalgpall', answer: 'der Fußball, -e' },
    { question: 'objekt', answer: 'der Gegenstand, -e' },
    { question: 'lugu, ajalugu', answer: 'die Geschichte, -n' },
    { question: 'Hea', answer: 'gut' },
    { question: 'mobiiltelefon', answer: 'das Handy, -s' },
    { question: 'kodune ülesanne', answer: 'die Hausaufgabe, -n' },
    { question: 'koer', answer: 'der Hund, -e' },
    { question: 'alati', answer: 'immer' },
    { question: 'huvitav', answer: 'interessant' },
    { question: 'Pole aimugi!', answer: 'Keine Ahnung!' },
    { question: 'laps', answer: 'das Kind, -er' },
    { question: 'saama, oskama', answer: 'können' },
    { question: 'pea', answer: 'der Kopf, -e' },
    { question: 'kriit', answer: 'die Kreide, -n' },
    { question: 'kultuur', answer: 'die Kultur, -en' },
    { question: 'õpik', answer: 'das Kursbauch, -er' },
    { question: 'õpetaja', answer: 'der Kursleiter, die Kursleiterin(nen)' },
    { question: 'klass, loenguruum', answer: 'der Kursraum, -e' },
    { question: 'õpilane', answer: 'der Kursteilnehmer, die Kursteilnehmerin(nen)' },
    { question: 'aeglane', answer: 'langsam' }
]);

export const U2_3 = ref<Learn[]>([
    { question: 'plakat', answer: 'das Plakat, -e' },
    { question: 'armastama', answer: 'lieben' },
    { question: 'nimekiri', answer: 'die Liste, -n' },
    { question: 'lõvi', answer: 'der Löwe, -n' },
    { question: 'mees', answer: 'der Mann, -er' },
    { question: 'pidama', answer: 'müssen' },
    { question: 'järele mõtlema', answer: 'nachdenken' },
    { question: 'ei', answer: 'nein' },
    { question: 'märkmeid tegema', answer: 'notieren' },
    { question: 'paar', answer: 'das Paar, -e' },
    { question: 'vaheaeg, paus', answer: 'die Pause, -n' },
    { question: 'paber', answer: 'das Papier, -e' },
    { question: 'kustukumm', answer: 'der Radiergummi, -s' },
    { question: 'raadio', answer: 'das Radio, -s' },
    { question: 'järjekord', answer: 'die Reihenfolge, -n' },
    { question: 'õige', answer: 'richtig' },
    { question: 'kirjutama', answer: 'schreiben' },
    { question: 'käsn', answer: 'der Scwamm, -e' },
    { question: 'sekretär', answer: 'der Sekretär(e), die Sekretärin(nen)' },
    { question: 'ise', answer: 'selbst' },
    { question: 'sport', answer: 'der Sport' },
    { question: 'kontrolltöö', answer: 'der Test, -s' },
    { question: 'teater', answer: 'das Theater' },
    { question: 'rahvaülikool', answer: 'die Volkshochschule, -n' },
    { question: 'Kuidas palun?', answer: 'Wie bitte?' },
    { question: 'kordama', answer: 'wiederholen' },
    { question: 'joonistama', answer: 'zeichnen' }
]);
